# الأمر لا يتعلق بالضمائر فقط!

<small>2022-08-06 | [@andrea](/@andrea)، مُترجَمة من قِبَل الفريق العربي.</small>

![لقطة مقربة لعين مغلقة مع ظلال عيون بألوان علم المتحولين جنسيًا (https://unsplash.com/photos/a0KL1Um0wBA)](/img/ar/blog/trans-eyeshadow.png)

هل رأيت كل تلك التغريدات الغبية التي يمكن فضحها بسهولة حول الضمائر مؤخرًا؟
يبدو الأمر مثل "لم يستخدم يسوع الضمائر أبدًا!" أو "لا ضمائر في إعلان الاستقلال!"...
إنهم <i>مخطئون من الناحية الفنية</i>، مع الأخذ في الاعتبار أن الضمائر ليست سوى جزء من الكلام الذي يستخدمه الجميع في كل جملة تقريبًا
– لكنني أظن أن المؤلفين يعرفون جيدًا أنهم مخطئون جدًا فيما يتعلق بالقواعد أو الحقائق، وأنهم لا يهتمون.
إنهم يريدون أن ينتشروا على نطاق واسع بغض النظر عن مدى الغباء الذي يجعلهم يبدون، بسبب الرسالة التي يريدون نشرها.
لا يتعلق الأمر بشخص يستخدم جزءًا من القواعد النحوية أم لا. ما يقولونه في الواقع هو:
<i>يسوع لا يحب كل هذا الهراء المتحول، وكذلك هؤلاء الرجال البيض الذين أسسوا الولايات المتحدة، لذلك لا ينبغي عليك أيضًا</i>.

لقد أصبحت الضمائر <a href="https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AC%D8%A7%D8%B2_%D9%85%D8%B1%D8%B3%D9%84">مجاز مرسل</a> للأشخاص المتحولين جنسيًا وغير الثنائيين وقضايانا.
ولكننا أكثر من مجرد ضمائر، واللغة هي مجرد جانب واحد من جوانبنا التي تعبر عن هويتنا.
هذا الموقع يركز على هذا الجانب فقط، ولكن أعتقد أنه من المهم تذكير العالم بأن النوع الاجتماعي لا يتعلق فقط بالضمائر.

من لم يشكك قط في تعبيره الجنسي؟ الناس يفعلون ذلك طوال الوقت وفي كثير من الأحيان لا يدركون ذلك!
هل أنا أنثوية بما فيه الكفاية؟ هل صوتي ذكوري بما فيه الكفاية؟ هل سيفعل الرجل <i>الحقيقي</i> ما فعلته للتو؟
هل تفاحة آدم الخاصة بي صغيرة جدًا؟ هل أنفي كبير جدًا؟
هل يجب علي تكبير ثديي؟ كيف أجعل قضيبي أكبر؟
ماذا يجب أن أرتدي حتى لا يقول أصدقائي أنني <i>أبدو مثل فتاة</i> مرة أخرى؟
ما مقدار المكياج الذي يعتبر أكثر من اللازم؟

نحن جميعًا نسأل أنفسنا أسئلة كهذه – والفرق هو النتيجة التي توصلنا إليها.
أنا، على سبيل المثال، أدركت أنني غير ثنائي. كان استنتاجي هو أن ... الاهتمام بهذه الأشياء ليس من طبيعتي ببساطة.
إنها كلها مفاهيم اجتماعية تعبت من التمسك بها.
بالنسبة لي، لم يعد السؤال هو <i>هل هذه الملابس للرجال؟</i>،<i>هل هو من قسم الرجال؟</i> –
الآن أصبح الأمر مجرد سؤال <i> هل يعجبني؟ </i>، <i> هل أشعر بالارتياح عند ارتدائه؟ </i>، وما إلى ذلك.
بالتأكيد، هناك بالطبع الكثير من المخاوف بشأن التحرش المحتمل، إذا خرجت مرتديًا تنورة أو مكياجًا قويًا،
لكن تلك المخاوف والتمييز والاختيارات التي قد أتخذها لتجنب المشاكل - لا تحدد جنسي.

جنسي، أو بالأحرى عدم وجوده، موجود في أعماقي. تمامًا كما يعرف الرجل أنه رجل،
وربما يتساءل فقط ما إذا كان يعبر بشكل مناسب عن تلك الرجولة في العالم من حوله،
أنا أيضًا <i>أعلم</i> أنني <i>لست</i> رجلاً أو امرأة. الأمر لا يتعلق فقط ببعض التفضيلات اللغوية أو الجمالية للضمائر،
لا يتعلق الأمر فقط بالملابس التي أرتديها أو بما أشعر به تجاه جسدي. إنها مجموعة معقدة من المشاعر وطرق التعبير عنها.
إنها هويّتي.

بالطبع، رحلة كل شخص مختلفة، ليس الأمر وكأن كل شخص يعرف بالفعل جنسه،
أو أنهم لن يدركوا أبدًا أنهم كانوا مخطئين بشأن ذلك، أو أنه لا يمكن أن يكون هذا وذاك. هذا كله عادي تمامًا!
وجهة نظري ليست أن كل شخص يعرف جنسه أو أن الجنس هو حقيقة ثابتة في الحياة -
وجهة نظري هي ببساطة أن الجنس أمر معقد.

نحن نحب أن نفترض الأشياء. عندما يعلن شخص ما، على سبيل المثال، أنها امرأة متحولة جنسيًا، غالبًا ما نفترض أن هذا يعني 
لقد بدأت الآن في استخدام "[هي/لها](/هي)"، وتختار اسمًا جديدًا، وتبدأ في تناول الهرمونات وتخطط لإجراء عملية جراحية للمؤخرة.
قد تكون طريقة شائعة جدًا، ولكن ليس من الضروري في الواقع أن تكون أيًا من هذه الخطوات ضروريًا لتكون متحولًا جنسيًا.
مع الهويات غير الثنائية، فإننا نفترض أقل لأننا نعرف بشكل عام أقل عنها.
كثير من الناس، عندما يرون مقالًا إخباريًا عن أحد المشاهير يخرج على أنه غير ثنائي،
افترض ببساطة أن كل ما حدث هو أن شخصًا غير رأيه
حول إعجابهم بـ "[هم/لهم](/هم)" أكثر من أي ضمير كانوا يستخدمونه من قبل.

ليس هذا افتراضًا خاطئًا فقط لأن [ليس كل شخص غير ثنائي يستخدم "هم/لهم"](https://en.pronouns.page/blog/not-a-they-them)،
ولكن أيضًا لأن هذه العقلية ترسم صورة للهويات غير الثنائية كنوع من النزوة،
دعوة للفت الانتباه، فقط بعض الاختيارات اللغوية والجمالية.

لا، الأشخاص المتحولون أكثر من مجرد ضمائرنا.

عندما يعلن شخص ما أنه متحول، فأنا أشعر بسعادة غامرة من أجله.
ما يجب أن أسميهم به الآن أو كيف أتوقع منهم أن يغيروا مظهرهم هو شيء ثانوي.
لا يتعلق الأمر بتحديث مفرداتي (على الرغم من أن هذا هو الحد الأدنى من الدعم والاحترام الذي يمكنني تقديمه لهم)،
ولكن عن اكتشافهم شيئًا مهمًا عن أنفسهم.
